let API=
[
    {
        Question:"Matematik obyektdagi narsalaming xossafari va ular orasidagi miqdoriy munosabatlarni sun'iy ravishda bo'lak (qism)larga ajratish yoki ulami birlashtirish  nima  deyiladi.",
        Options:
        [
            "TAQQOSLASH",
            "TAJRIBA",
            "EKSPRIMENT",
            "KUZATISH"
        ],
        Answer:1
    },
    {
        Question:"O'rganilayotgan matematik obyektdagi narsalaming o'xshash va farqli tomonlarini aniqlovchi metod",
        Options:
        [
            "TAQQOSLASH",
            "TAJRIBA",
            "EKSPRIMENT",
            "KUZATISH"
        ],
        Answer:0
    },
    {
        Question:"Metodika so`zi qaysi tildan olingan",
        Options:
        [
            "yunoncha",
            "lotincha",
            "arabcha",
            "grekcha"
        ],
        Answer:0
    },
    {
        Question:"__________ - bu tushunchaning barcha muhim belgilari to'plamidan iborat.",
        Options:
        [
            "Hajm",
            "Mazmun",
            "Obyekt",
            "To'plam"
        ],
        Answer:1
    },
    {
        Question:"_________ - bu tushunchani qo`llash mumkin bo`lgan obyektlar to'plami.",
        Options:
        [
            "Hajm",
            "Mazmun",
            "Obyekt",
            "To'plam"
        ],
        Answer:0
    },
    {
        Question:"Metodika so`zi qaysi tildan olingan",
        Options:
        [
            "grekcha",
            "lotincha",
            "fransuzcha",
            "arabcha"
        ],
        Answer:0
    },
    {
        Question:"Matematika o`qitishning aniq metodikasi necha turga bo`linadi?",
        Options:
        [
            "3 ga",
            "5 ga",
            "2 ga",
            "4 ga"
        ],
        Answer:2
    },
    {
        Question:"Talimda nazariyaning amaliyot bilan bog'liqlik tamoyilini o`rgangan didaktikshunis olim kim?",
        Options:
        [
            "A Komenskiy",
            "Y Medeniskiy",
            "N Kazanskiy",
        ],
        Answer:1
    },
    {
        Question:"Didaktika so`zi qaysi tildan olingan?",
        Options:
        [
            "grekcha",
            "lotincha",
            "arabcha",
            "yunoncha"
        ],
        Answer:3
    },
    {
        Question:"Didaktika atamasi ilk bor Yevropada nechanchi asrda qo`llanila boshlagan?",
        Options:
        [
            "XVI asrda",
            "XVII asrda",
            "XVIII asrda",
            "XV asrda"
        ],
        Answer:1
    },
    {
        Question:"Didaktika so`zining ma`nosi nima?",
        Options:
        [
            "o'rgatuvchi,tarbiya beruvchi",
            "o'rgatuvchi, talim beruvchi..",
            "talim va tarbiya beruvchi",
            "o'qitib o'rgatuvchi"
        ],
        Answer:1
    },
    {
        Question:"Matematik tushunchalarda hukm necha xil bo'ladi?",
        Options:
        [
            "5 xil",
            "2 xil",
            "4 xil",
            "3 xil"
        ],
        Answer:3
    },
    {
        Question:"_________ - mantiqan tugallangan ma'lum vaqt bilan chegaralangan murakkab o'quv tarbiya jarayoni?",
        Options:
        [
            "obyekt",
            "didaktika",
            "dars",
            "metodika"
        ],
        Answer:2
    },
    {
        Question:"\"hikoya qilish tushuntirish\". Savol  qanday uslub haqida?",
        Options:
        [
            "izchil",
            "ilmiy",
            "ko'rgazmalilik",
            "og'zaki"
        ],
        Answer:3
    },
    {
        Question:"Prinsip qaysi so`zdan olingan",
        Options:
        [
            "asos",
            "muammo",
            "elib chiqish",
            "asos va muammo so'zlaridan"
        ],
        Answer:3
    },
]

export default API